
\vspace*{3cm}
\section*{Remerciements}
%\addcontentsline{toc}{section}{Remerciements}

Je tiens à remercier toutes les personnes qui ont rendu possible ce voyage, et plus particulièrement: 

\bigskip

Mme Angélique LEITE, pour son aide lors de l'élaboration de mon dossier et sa réactivité en toutes circonstances,
	
\medskip

Mme Vanessa CELINI, responsable des relations internationales de l'institut Galilée, pour m'avoir accompagné dans mes démarches administratives,  

\medskip

M. Olivier LAFITTE et M. Emmanuel AUDUSSE, responsables de la formation MACS, pour leur soutien de mon projet, 
 	
\medskip

Mme. Julia CYLLOK, responsable des relations internationales du département de Mathématiques a l'Université Technique de Munich, pour son chaleureux accueil.


 
